Astus ette Mari Kõlwart oma mehe Mihkel Kõlwardiga ja kaebab et tema Oni Jüri Peterson ja tädi Madli Peterson on ära surnud, ilma järgi jänud parijätta oma pärantuse pärast niisamma ka nendi tädi Madli Peeterson, nüüdne Sooper Mihkel Sooperist nõuab sest järgi jäetud liikuwast ja liikumatta warast osa saada.-
Niisamma kaebab ka Leeno Aitaja oma mehe Jaan Aitajaga selle nende Oni Jüri ja Madli Petersoni järgi jäänud liikuwast ja liikumatta warast osa saada. -
Ka kaebab ja nõuab selle katund Jüri ja Madli Petersoni wenna Mardi poeg Jaan Bruudel sest oni ja tädi warast osa saada.-
Nõuti seda, kui palju aega seda on kui see nende pärijatte Oni Jüri Peterson on ära surnud, mis peäle need parijad wastust andwad, et seda juba 19 aastad aega on (üheksa teistkümend aastad aega on) niisammuti ka seda kui palju seda aega on, kui see nende tädi Madli Peterson nüüdne Sooper ära süri, mis peäle pärijad wastawad, et see Madli Sooper selle 1882 aasta akkatuses ära surnud.-
Weel nõuti neilt pärijalt kas neil üks warantusest päritaw wara pärimise kiri on, mis peäle kostwad et seda kül neid ei ole, waid nende pärimine on üksi sest warast mis selle Madli Sooperil siis enne seda oli, kui teist kord selle Mihkel Sooperile mehele läks ja nimelt siis on olnud, selle nende tädil nende Oni Jüri Petersonist:
2 head lehma			wäärt arwatud à 10 Rubla			20 Rubl kop		1 ruun hobune						20 "		8 lammast kokko Talledega			à 1 Rbl			8 "		2 wana siga			" à 3 "			6 "		1 nöör põrsas						1 "		1 puuwanger						1 " 50 "		1 puu regi						- 50 "		1 elu saun						25 "		1 ait ja Tara						10 "		
Kõik see warandus ühte Summa 91 Rubla:
Sai mõistetud: et need katund Jüri ja Madli Peterson nüüdne Mihkel Sooperi naine ilma nendest jäetud wara pärijatta ära surnud, ja need nende Wenna ja Oöe tüdred, Mari Kõlwart, Leeno Aitaja ja Jaan Brudel kui pärijad, seda wara üksi päriwad mis selle katund Madli Soopergil siis oli kui see 19 aasta eest teist korda mehele läks ja mitte seda wara ei päri mis neil selle peäle teises abielus, ühes koos korjatud warandus on, kus järgi see ees nimetud wara selle aegse hinna järgi üles arwatud sai 91 Rubla (:üheksa kümend üks rubla eest:) siis päriwad need kolm sist 91 rublast 60 Rbl 70 kop (: kuuskümend Rubla ja seitse kümend koppik:) see on Mari Kõlward 20 Rubl 23 1/2 kop. ja Leeno Aitaja 20 Rubla 23 1/2 kop. ja Jaan Brudel 20  Rubl 23 1/2 koppik ja selle katund Madli Sooperi mees Mihkel Sooper pärib sest 91 Rbl. kõigest 30 Rubl 30 kop. (kolmkümend rubla kolmkümend koppik:) kus wasto kõik see olnud Jüri Petersonist elo Saun ja Ait karja Taraga selle Mihkel Sooperile jääb kõige teiste muu loomade ja waraga, et kül see katud Madli Sooper oma wiimist tahtmist Pea kohtomehe Jaan Reimetsale on üles annud, et kõik tema warandus selle Mihkel Soopergile peäb jääma ja mitte kellegi teisele.
Mari Kõlward ja Leeno Aitaja on sellega rahul aga Mihkel Sooper mitte.
Sai Appelationi Formalis ette kuulutud.
